保險公司儲蓄計劃 - 宏ＸＸ達儲蓄保障篇

保險公司已經轉戰中國好一段時間，出計劃都以中國為目標，所以有好多計劃都以投資回報為主的產品設計，呢隻係其中一隻。但睇番條數，個保證回報低得驚人，非保證回報落差效果可以好大，話術就可以喺呢啲位置出現喇。

做個例子：

月供$386.5美元，0歲男，供10年

睇圖會見到幾行字，通常話術就出現喺呢啲位置。

第一行：保單年度終結，呢個應該唔難明白。
第二行：繳付保費總額，呢個應該都唔難明白。
第三行：保證現金價值，退保時可拎取的保證數字（保證）
第四行：累計每年紅利及利息（非保證）
第五行：終期紅利（非保證）
第六行：總額，第三四五行加埋佢。

大致睇吓張圖：

保證回本（即係計第三行）要超過30年。做客供咗10年，無間斷，都要等多20幾年先保證回本。
預期回本（即係計第六行）要11年。做客供咗10年，無間斷，都要等多1年先預期回本。

換句話講，無論個客係保證回本定預期回本，11年內退保，一般都係蝕本金。

點解會咁樣？因為頭1-2年，頗大部份的供款都變成了佣金／收費，即係開個計劃預咗先無咗1-2兩年供款先。

呢啲計劃，好多時俾代理拎去SELL客當係幫個孫儲錢，等佢一世無憂。但有幾無憂，可以睇下悲觀情景同樂觀情景個落差有幾大。

滾到100歲，悲觀情景有$176萬美元，樂觀情景有$6,520萬美元，相差咗37倍。正常情景有$1,126萬美元。

簡單講阿爺有遠見，阿爸一出世就買俾未出世的孫，到阿爸100歲，個孫大約65-80歲，就可以坐擁過千萬怎至過幾億身家，點睇都好過炒700牛熊。

計到100歲，正常情景係大約（6%），悲觀情景係大約（4%），樂觀情景係大約（8%），全部都非保證。

咁保證回報有幾多？
計到100歲，大約係（0.68%）。

呢類計劃，其實係一個投資為主的計劃，但勁多代理係用儲蓄加派紅利足做賣點，某程度係變種的投連險咁，只係投連險係買基金，呢種係買宏Ｘ投資團隊。

派得足就得啦！理咁多做乜？
可以睇吓每年紅利同終期紅利的分別。

即係話，每年紅利派咗不會變。終期紅利派咗都可以加減。
（終期紅利的實際金額僅於其應予支付或當您鎖定終期紅利時方會釐定），即係你要拎果時先去計數，賣時預估，實數到時先計。

咁隻嘢背後買緊咩投資產品呢？

又係呢類表，即係得個大概，實際唔知佢買緊乜。

可以睇下保Ｘ隻with profit fund

相對個表，保Ｘ都有個Factsheet睇到過去啲回報做成點，雖然香港保Ｘ現時再買單啲客都未必關呢隻fund事。

用呢種計劃，可以話係信宏Ｘ投資團隊，因為背後買緊乜，回報係乜，賺蝕幾多，暫時無機制要披露。

所以，以上例子，只供參考，儲蓄保險喺咪應該買，個人建議長年期的計劃，要慎重考慮，多數諗諗下就可以逃過一個劫。